\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab,tkz-fct}

% Theme
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{crane}
\setbeamercolor{item projected}{bg=craneorange,fg=black} %RGB{252,187,6}}
\definecolor{craneorange}{RGB}{25,200,25}
\definecolor{craneblue}{RGB}{0,0,0}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}
\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertauthor
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{date in head/foot}%
    \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em} 
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\makeatother
%meta-données
\title[2GT correction]{ Mathématiques 2GT : Correction de l'interrogation } 
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{31 janvier 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \begin{beamerboxesrounded}%
           [lower=block title, %
           upper=block title,%
           shadow=true,]%
           {}
           \center
           \usebeamerfont{title}
      \inserttitle 
     \end{beamerboxesrounded}
  \end{frame}
\begin{frame}{$\left(- 3 x - 5\right) \left(2 x + 3\right) > 0$}
	\pause
	\begin{tikzpicture}
	\onslide<+->
	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
	{$x$ /1,
		Signe de $2 x + 3$ /1,
		Signe de $- 3 x - 5$ /1,
		Signe de $\left(- 3 x - 5\right) \left(2 x + 3\right)$ /1}
	{$-\infty$, $- \frac{5}{3}$, $- \frac{3}{2}$, $+\infty$}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,-,t,-,z,+, }}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,+,z,-,t,-, }}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,-,z,+,z,-, }}
	\end{tikzpicture}\\
	\onslide<+->{$x\in\left]- \frac{5}{3}; - \frac{3}{2}\right[$}
\end{frame}
\begin{frame}{$\left(2 x + 5\right) \left(x^{2} + 3\right) \leq 0$}
	\pause
	\begin{tikzpicture}
	\onslide<+->
	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
	{$x$ /1,
		Signe de $2 x + 5$ /1,
		Signe de $x^{2} + 3$ /1,
		Signe de $\left(2 x + 5\right) \left(x^{2} + 3\right)$ /1}
	{$-\infty$, $- \frac{5}{2}$, $+\infty$}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,-,z,+, }}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,+,t,+, }}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,-,z,+, }}
	\end{tikzpicture}\\
	\onslide<+->{$x\in\left]-\infty; - \frac{5}{2}\right]$}
\end{frame}
\begin{frame}{$\left(- 2 x + 7\right) \left(5 x - 65\right) \geq 0$}
	\pause
	\begin{tikzpicture}
	\onslide<+->
	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
	{$x$ /1,
		Signe de $- 2 x + 7$ /1,
		Signe de $5 x - 65$ /1,
		Signe de $\left(- 2 x + 7\right) \left(5 x - 65\right)$ /1}
	{$-\infty$, $\frac{7}{2}$, $13$, $+\infty$}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,+,z,-,t,-, }}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,-,t,-,z,+, }}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,-,z,+,z,-, }}
	\end{tikzpicture}\\
	\onslide<+->{$x\in\left[\frac{7}{2}; 13\right]$}
\end{frame}
\begin{frame}{$\left(x + 1\right) \left(3 x - 4\right) < 0$}
	\pause
	\begin{tikzpicture}
	\onslide<+->
	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
	{$x$ /1,
		Signe de $3 x - 4$ /1,
		Signe de $x + 1$ /1,
		Signe de $\left(x + 1\right) \left(3 x - 4\right)$ /1}
	{$-\infty$, $-1$, $\frac{4}{3}$, $+\infty$}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,-,t,-,z,+, }}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,-,z,+,t,+, }}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,+,z,-,z,+, }}
	\end{tikzpicture}\\
	\onslide<+->{$x\in\left]-1; \frac{4}{3}\right[$}
\end{frame}
\begin{frame}
\onslide<+->
$f\left(x\right)=2 x + 3$\\
\onslide<+->
La dérivée de la fonction $f$ est la fonction $f'$, définie par $f'\left(x\right)=2$\\
\onslide<+->
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
{$x$ /1,
	Signe de $f'\left(x\right)=2$ /1,
	Variations de $f$ /1}
{$-\infty$, $+\infty$}
\onslide<+->{\tkzTabLine { ,+, }}
\onslide<+->{\tkzTabVar {-/ , +/ }}
\end{tikzpicture}\\
\end{frame}
\begin{frame}
	\onslide<+->
	$f\left(x\right)=- x^{2} - x + 2$\\
	\onslide<+->
	La dérivée de la fonction $f$ est la fonction $f'$, définie par $f'\left(x\right)=- 2 x - 1$\\
	\onslide<+->
	\begin{tikzpicture}
	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
	{$x$ /1,
		Signe de $f'\left(x\right)=- 2 x - 1$ /1,
		Variations de $f$ /1}
	{$-\infty$, $- \frac{1}{2}$, $+\infty$}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,+,z,-, }}
	\end{tikzpicture}\\
	
\end{frame}
\begin{frame}
	\onslide<+->
	$f\left(t\right)=- t^{3} - 3 t^{2} + 9$\\
	\onslide<+->
	La dérivée de la fonction $f$ est la fonction $f'$, définie par $f'\left(t\right)=- 3 t^{2} - 6 t$\\
	\onslide<+->
	\begin{tikzpicture}
	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
	{$t$ /1,
		Signe de $f'\left(t\right)=- 3 t^{2} - 6 t$ /1,
		Variations de $f$ /1}
	{$-\infty$, $-2$, $0$, $+\infty$}
	\onslide<+->{\tkzTabLine { ,-,z,+,z,-, }}
	\end{tikzpicture}\\
	
\end{frame}
\end{document}
      
